 19:34, 13 февраля 2019
Еще один российский город начал задыхаться из-за смога
В городе Копейск Челябинской области ввели режим чрезвычайной ситуации (ЧС) из-за смога и запаха гари от пожаров на выработанных угольных шахтах. Об этом в среду, 13 февраля, сообщает РИА Новости.Сейчас ведется тушение подземных пожаров на хвостохранилище выработанных угольных шахт, расположенных на озере Курочкино в поселке Старокамышинск.Очаги возгорания тушат, засыпая их несгораемым грунтом. Занятые на этих работах специалисты переведены на круглосуточный режим. В зону ЧС ограничен доступ посторонних лиц.В пресс-центре Главного управления МЧС России по региону пока не прокомментировали ситуацию.Начиная с середины ноября тяжелая ситуация из-за смога сложилась в Сибае в Башкирии. В середине января администрация города начала выдавать местным жителям активированный уголь и медицинские маски. Также в Сибае решили задействовать для разгона смога две вентиляционные установки.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
